白單仲買唔買樓好？

中白單排頭50名嚟緊應該會開始揀樓
睇個勢都係得返火炭或者大窩口
呢個時勢仲買唔買好？

唔好買呀，樓價會跌

利申：淡友

簡

得返d2xx呎單位，要5年先賣得，你諗下自己有無機會係自由巿場買到樓再決定

係呀得果2xx尺
窮L想買第一層私樓不可能了
所以想係居屋起步

自己一個住就買啦，叫有個屬於自己既地方先
單人排到頭50唔易，下次未必咁好彩

Fotan la
火車站隔離 仲近過私樓
沙中綫Gogogo

未結婚, 老hi 都買左先

我都係咁諗

火炭都係心水
大窩口2xx尺管理費都要1xxx一個月

睇你有幾多積蓄囉，有600-700k以上先再諗諗買唔買

火炭無大商場
巴士都唔多部
要用個無冷氣既火車站
大WO口搵食易D WOR....

買
咪撚諗

白表一定買
唔好聽無樓公屋仔講野

係 我起初都係咁諗
大窩口本身四圍已經有哂配套
但佢個位都算少少舊區（後面公屋其餘都係啲小型單橦私樓或唐樓）
相反火炭配套冇大窩口咁完善，但四圍都係豪宅盤，有啲樓盤都仲起緊睇落發展潛力幾大，東鐵線要去旺角/沙田都好快。雖然係咁細個單位但都希望有環顧因素帶動升值少少

有得揀都未必想揀
去實地睇過感覺真係荒蕪
隔離有個海但都唔輪到我白單揀啲面海單位

單位細=lumsum細=入場易
仲有沙田校網
好羨慕樓主
大窩口人口老化
仲要葵青校網

比我就買
平平地可以解決住喎

買咗先 又可當儲錢

買
大窩口方便

幾時開始要五年後 揀樓個下計定收樓

咁我要去多次睇下

馬鞍山唔熟
但火炭住過銀禧
風涼水冷
生活方便就談不上
但唔算太差
大窩口生活便利
但可能有啲嘈
景要睇下望邊邊
我覺得大窩口好啲

一定買 樓市gogogo 第時綠表價賣番出去都有賺

仲有火炭個「奇則」
廚房門同廁所門唔同邊向
想間個房都唔得

改門就唔難

俾我會扑咗個廚房改做玻璃
空間感大啲

全玻璃？

第三年都甩到綠表啦
白居二之後綠表居屋勁渴市 大把人買公屋
到時賣300萬基本上大把人要

投資角度排名:將軍澳>馬鞍山>火炭>大窩口

唔要個廚房牆

將軍澳看似無我份架啦

有人嫌將軍澳太潮濕，有人嫌馬鞍山好遠，有人嫌火炭無配套，有人嫌大窩口好嘈，每個人都有唔同喜好

將軍澳伙數多
單位數等如火炭+馬鞍山加埋
馬鞍山一早一房清0
將軍澳一房賣極都仲有

買樓 俾稅 按揭息口 加埋你計清楚要幾多
月供+管理費 水電煤 又幾多
每月剩低洗費夠唔夠用

未來要供25年 心理準備有冇
真係環球經濟咁差 樓市大插又接唔接受到
始終資格反應係最慢 要等啲人冇哂錢要變賣果陣先一野插

供果方面都唔擔心嘅
好似你咁講最擔心係跌到仆街
始終第日都一定會想再換樓

將軍澳好似得返5樓以下仲有細房

如果想再換樓 就要計清楚前期投入資金果啲用左幾多
即係 裝修 月供 管理費 水電煤 依啲
（在我就痴屋企依一啲係額外支出）

同埋唔補地價 係綠白表市場 又賣唔賣到
賣到的話又係幾多錢

條數計一計 賺幾多囉

咁向上賺就依個數 向下跌就講唔到跌幾多
自己衡量個機會成本

好似係簽轉讓契據開始計

5年係公開巿場，3年係居二巿場

講真 百幾萬可以買2xx呎樓執到啦
出面私樓2xx呎起碼三，四百萬啦，而且仲要連埋個垃圾露台，管理費又貴。
所以抽中政府送錢比你洗都唔要，真係on9

跌到仆街咪仲易換到樓

最弊連居屋管理費都同私樓差唔多

呢個真心on9
佢憑乜嘢收私樓管理費個價

望下綠置居景泰苑d 細單位未補價二手賣左幾錢， 原業主賺幾多

就算依家樓價跌3成你都有賺

唔岩住咪當定期筆錢幾年囉，政府送錢俾你賺都唔識賺就真係on9

本身有幾多首期 同揾幾多先
細成咁有d 難搞